波蘭電視台: SAY NO TO CHINA. SAY YES TO TAIWAN.

波蘭電視台「Idz Pod Prad TV」近日在節目上，公開表示支持台灣獨立。台灣行政院長賴清德回應事件時，引用《論語》孔子所言「德不孤必有鄰」。

節目片段以一名講國語的波蘭女性獨白開頭，她手持標語表示：「我們波蘭人希望台灣能夠獨立，對中國說No，對台灣說Yes。」

接着身旁的男主持表示，今年是波蘭100周年獨立紀念，歷史上不少波蘭人曾為自己祖國及其他國家獨立而努力。因此，他們現在支持台灣對抗中共，也鼓勵台灣宣布獨立。

其後，主持人戴起一頂紅色帽子，上面有「讓中國再次落敗」（Make China lose again）的字樣，模仿美國總統特朗普競選時的口號。

影片結尾，一名波蘭人在華沙街頭持標語向鏡頭表示，台灣為了獨立、公投而努力，波蘭人會為台灣人祈禱，並會在背後支持他們，「上帝祝福你們」。

賴清德今早回應提問時，直言「德不孤必有鄰」，稱這代表波蘭相關節目也認同台灣是主權獨立國家，並強調「人民有權決定自己的生活方式」。

波蘭好野

中華民國萬歲